Ça fait longtemps que Léonard n’a pas apporté de fleurs à Lulu. Quand il pense, ça fait un moment qu’il ne l’a pas comblée de petites attentions délicates : un petit-déjeuner au lit, un voyage impromptu à destination mystérieuse qu’il a minutieusement planifié, faire livrer un repas libanais en lui disant « Ne prépare rien ce soir, » des billets dernière minute à une pièce de théâtre, un concert, l’opéra, une visite au spa du quartier, des messages romantiques le long de la journée, une carte postale de Paris dans le courrier, un CD, un livre, un bijou, des surprises, un bouquet de ballons multicolores.
Ça fait longtemps qu’il ne lui a pas dit qu’elle est héroïque de poursuivre sa recherche, de travailler comme une fourmi, de faire tourner la maison, de lui dire qu’elle est formidable, qu’il l’admire, qu’il l’apprécie, qu’il l’aime. Ça fait longtemps qu’il pense plutôt à lui et pas à elle et à sa quête.
Ça fait longtemps qu’il ne l’a pas entourée de ses bras dans une étreinte à lui couper la respiration, qu’il n’a pas fait un truc loufoque : lui envoyer une photo de lui qui louche ou de l’entraîner dans une cabine comme ils faisaient au début pour captiver leur amour en quatre prises, dessiner un visage souriant avec des fruits sur l’assiette du petit-déj, offrir un nounours ou une poupée pour l’enfant en elle ou un grand pénis en caoutchouc pour l’adulte, regarder une comédie romantique, lui préparer un bain moussant avec des bougies flottantes, apprendre une chanson qu’elle aime pour la lui chanter à tue-tête, l’amener au zoo, aller danser, nager au milieu de la semaine entre midi et deux.
Ça fait longtemps qu’il ne l’a pas simplement écouté, qu’ils n’ont pas parlé cœur à cœur, qu’ils ne sont pas promenés la main dans la main ou bras dans le bras, qu’il n’a pas volé un baiser ou massé son cou et ses épaules quand elle est devant l’écran.
Ça fait longtemps qu’il n’a pas répété ce qu’il lui avait dit il y a si longtemps : « Merci pour chaque minute que tu as passé avec moi et pour chaque baiser que tu m’as donné. »
Il sait que l’amour ne pousse pas tout seul : il faut bien sûr le planter, puis l’arroser, enlever les mauvaises herbes, bêcher, chérir et surtout en jouir.


Les méditations de Lulu / Lulu’s méditations

Il y a des moments où Lulu ne comprend pas pourquoi les gens qui réfléchissent font des enfants. Cette semaine du ski est un cadeau du ciel ou chaque moment de silence, de liberté, de paix sur terre lui permet de respirer fort et d’apprécier la vie. C’est comme si un énorme poids est enlevé. Elle est sans contraintes et sans soucis. Son temps est à elle. Elle peut se permettre de traîner, de faire infiltrer dans sa vie une goutte de paresse, d’avancer tranquillement un pas après l’autre sans être déranger par « Maman, il n’y a plus de slips » ou « Maman, j’ai faim ». Pendant quelques jours elle est soulagée de leurs emplois de temps, leurs devoirs, la musique et toutes les inquiétudes sur leur avenir.
Mais elle n’imagine pas la vie sans eux. Ils sont son soleil et sa lune et tout son paysage de rêve. Elle est véritablement reconnaissante que la vie lui a offert ces deux êtres, mâle et femelle, avec tout ce qu’ils comportent comme contrariétés. Combien souhaite-t-elle que sa sœur se mette rapidement à procréer.
Lulu chantonne ! Elle regarde autour d’elle, les étagères de livres, la maison chaude et bien aménagée, le lit qu’elle partage avec Léonard.
Léonard ! Le pauvre. Elle n’est pas toujours drôle. Elle a relâché ses efforts à le séduire. Elle range ses culottes en miettes. Ça fait longtemps qu’elle ne s’est pas achetée des sous-vêtements sexy. Tant pis s’il ne fait pas la cuisine ou les courses. C’est un homme bon, réfléchi et gentil. Il faut accepter ce que l’on ne peut pas changer !
L’arrogance des gens heureux, se dit Lulu. On pense que ça va continuer sans notre aide, que l’on peut simplement rester sur ses lauriers, arrêter l’effort de se faire aimer, laisser stagner et pourrir ce bonus dans la vie. Il m’aime, il n’y a plus donc rien à faire.
Lulu sort acheter des culottes sexy.


Le Saint Valentin / Valentine’s Day